其實如果政府，強制地產銷售商，一定要用「平方米」和公制

樓價貴因大陸人炒，同太多大陸人落黎香港。

規定所有香港地產商，所有銷售廣告，招租招售廣告或告示，一定要用「平方米」，要採用十進制。

樓價會否大跌？

就算趕唔走炒家，都可以嚇走移民。
移民黎香港，睇下，每平方米售20萬，租500元。平均一間30平方米，租15000，售600萬，睇你敢唔敢黎香港？

咪戇鳩，大陸買家佔兩成都無，人講你又信

而家細單位全部用家買，或者買黎收租，唔係大陸佬炒貴。

97前每年公私營加埋起四萬幾個單位，呢個數英國佬點計出黎呢？每年有四萬幾對夫婦註冊結婚，產生四萬個新家庭，所以有四萬幾個住屋需求。

2003-2012每年起唔到一萬個單位，撚樣英上台，每年都係起得萬零個單位，呢15年黎新落成單位，比實際需求少左起碼40萬個。

呢40萬個新家庭，大部份都係需求自住細單位，無錢就只能同父母迫埋一齊住，需求咁大，你話樓價點會跌呢？

數學上冇分別
人腦唔係咁
大腦有認知錯覺
通常單位轉換，都要少少時間適應

你當人地幾百萬、幾千萬買層樓，小學數都唔識計？

嚇下d移民唔好落黎香港都好

應該轉用日元結算

你太睇少大腦的認知錯覺。
睇下警訊，幾多人因為on9野，被人騙幾千萬。

未必，好多大陸人已經有香港戶籍 港人港地天價單位果單野就知

多年前，我老細同我講：
如果政府強制將建築面積計價，改為實用面積計價
樓價一定跌

個陣樓價一呎幾千銀，轉用實用面積計價就變萬幾
佢話心理上一聽萬幾元一呎會認為好貴，樓價就會跌。

我當時講：老細英明
心想：ON99

咁嚟幾多年先叫真正香港人？你畀個定義我？

因為實用可能心理上更實用更踏實
所以冇跌反升

但平方米係國際用的單位
要打擊國際炒家和大陸炒家
轉用平方米好些

囉左身份証的大陸人，都有住屋需求，好似早幾年d雙非咁，而家細路要讀書，樓幾貴佢地一樣返黎租/買。

細單位升高，最主要成因係供不應求，唔係炒賣。

用宇宙科學，理解何謂數字語言藝術

覺得樓主講d野好熟口熟面 原來真係你

當然係供求問題，轉用平方米，減少需求

回應番你個topic

會唔會有人咁兒戲用幾球買野，都會因為你換一換單位而改變主意？

仲有設買樓租樓冷靜期，30日

會。警訊有多人因為一時on9，而唔見幾千萬。所以係有可能。

兩樣野本質都唔同 咁都可以比較

或者因一時on9，唔見晒全庫身家。
人類不是理性生物，大腦判斷力有限。

兩樣都係因為大腦錯覺，導致大花錢，都係因為唔冷靜。

痴撚線 樓主我都係出番去 唔阻你發表偉論

立此存貼，到時樓市因為轉單位跌，你地實跌眼鏡

知唔知政府反家暴點宣傳？
點解咁多人因為一時錯失，後悔一生
係「停一停，想一想」
你要先了解下大腦點運作先？

點解大腦有咁多問題？
人類不是理性生物。
理性生物不會有家暴，不會有抑鬱症，狂躁症，焦慮症，不會有強迫症，成癮症。

講返正題，人類會否受單位影響，係會。如果你去韓國，可能都要數日時間，先適應到幣值改變。
你可能覺得買樓用幾百萬，唔會兒戲。

你真係未買過樓。那次同女友買一手盤，個個爭住買，好緊張，7000人爭買900個單位。你根本就冇時間，唔可以想下想停一停。壓測都冇時間做。agent問收入，講俾agent聽，agent話ok就得。個個都係抱住「唔買就執輸，唔買就走寶」的心態買，何來理性可言？不過話事話，間300呎樓一年又升100萬，真係痴線。通常反而理性既，太多時間考慮，結果冇買，樓繼續升。
二手樓情況會好些，多些時間，冇咁痴線。

情況更壞的，有些人計唔掂數，撻訂，白白蝕幾百萬。

成交紀錄冊顯示，最新一宗撻訂位於海之戀．愛炫美2A座52樓B室，於上月底以2291.9萬元簽訂臨時買賣合約，但之後交易未有進展，若以5%訂金計，買家損失近114.6萬元。

發展商早前表示，項

荃灣都要賣2291.9萬 有幾大?

長實地產(01113)北角維港頌新增一宗撻訂個案，預料買家損失約390萬元。

一手住宅物業銷售資訊網顯示，維港頌1座30樓B室，以7810.6萬元售出，但簽訂臨時買賣合約後交易未有進展，以5%訂金計，買家料損失約390.53萬元。

2萬蚊一呎，自己估下有幾大

依家大陸移民黎香港多數係痴福利，拎綜援住公屋
有錢佬都唔會選擇移民香港啦

少左新移民，放走間公屋，公屋隊短一些，規格可以冇咁嚴

港島市區同級樓盤賣緊40000元一呎

用越南盾標價 再用平方厘米

嘩我等唔切掃平貨啦

用美元，再用平方厘米好些。
荃灣海景單位，西鐵上蓋，1平方厘米，售價 2 美元。快些黎掃貨啦。

內地客香港投資移民係中國大陸人買香港物業其中之一個目的，去香港投資移民。中國大陸居民為咗得到香港居留權，買入香港資產，再等兩年半，就可以得到批准辦移居香港手續。香港入境事務處統計，內地客香港投資移民由2003年10月接受申請，成功批出個案約有4千幾宗。每個個案最少去香港投資650萬港紙，香港收到280幾億港紙。

2010年10月14號開始，香港政府提高門檻，每個個案最少要喺香港投資1000萬港紙，兼唔包括房地產。

依家係好多內地人直接買個香港身份證，唔洗好多年，有錢就得 就算2010年後 掟一千萬黎開公司 都可以係開個殻 再用現錢買樓

呢點好重要
要封漏洞先得

其實出呢個post的想法
係因為見到連登有呢個post

建議以後用泰文寫樓盤廣告
啲人睇唔明，大腦直覺就會同佢講唔好買
到時無人會買樓
支持樓主，唔好睇少大腦錯覺嘅威力

好難封，因為香港都太多空殻公司做緊同樣嘅事，要封應該早十幾年前封左

On9，泰文唔係國際語言，也唔係香港官方語言。平方米係國際單位，香港政府早係港英時代已有「採用十進制」，公屋都係用平方米計算，樓上類比完全失敗。

你就on9
邊個得閒類比你
我講緊點樣叫人唔買樓，你走去講乜國際語言，國際單位
九唔搭八

樓主 你咪再講撚埋你d歪理啦

上個post已經屌左你好多次
呢個世界數學好似你咁撚廢既人，比單位玩死既人都唔知有冇1%

如果買幾千萬野 咁樣比d單位fake左
一係根本唔自在舊錢 一係就同你一樣咁戇鳩

On9你講那個on9唔可行，因為泰文唔係香港官方語言，也不是國際語言。

平方米就唔同，平方米係國際單位，也是房委會採用的單位，也是港英時代「推廣十進制運動」的單位。

屌係冇用的，要有證據。
我俾左撻訂幾千萬樓的證據。
而且單係海之戀，已經錄得有32宗撻訂，實在不少。
你就乜證據都比唔到，純個人推論。

屌你老未 你果d都叫證據？
咁成交左入左伙果d未我既證據囉 傻閪

都係那句，科學係講證據，唔係講感覺，唔係你覺得有冇理，係睇證據。

單係海之戀，32宗撻訂，仲有維港頌那7800萬樓撻訂個案，你點解釋？

可唔可以解釋下撻訂同你果d立論有咩關係

copy條link出黎 咩撚都唔解釋就話係證據

中學議論文都有教點論證啦

你話人唔會因為單位轉換就影響到之餘。你覺得人買樓一定計得好清楚。你個claim已經俾呢32個個案falisfy左

你的論據係，買樓用幾百萬，覺得人買樓一定計得好清楚。

而呢呢32個個案，就係falisfy左你的claim

我其實好想問 ，你買過樓或租過私樓未？

你的論據係，買樓用幾百萬，覺得人買樓一定計得好清楚。

而呢呢32個個案，就係falisfy左你的claim

知唔知撻訂要陪幾多錢呀，係幾百萬呀

留意 我係講果32條友同你一樣咁on9

咁你撻訂點樣可以證明到班人係因為比你講「數字藝術」fake到

知彼知己先，現在市場好多呢些人。

仲有，通常以為自己聰明 ，自我感覺良好，唔知自己實際on9的，最先死。而唔係真正on9的人死先。

仲有，人地那32位人，都係搵到幾百萬的人，你有冇呢個能力先？

唔係證明，係falsify你個claim
「買樓的人一定會計得好清楚」

無話計得好清楚 未講左有人會好似你咁撚on9囉

另外我仲讀緊書 未買過樓 我諗我都係無資格同樓主呢d奇才討論嫁啦 留番其他巴打同你玩

聽你的講法，已經知你仲讀緊書，未買過樓，根本沒社會經驗。

點解撻訂就係計錯數先？
唔俾人地見到第二度仲抵？撻訂再買都仲平過海之戀？
計錯數可以係撻訂理由，但撻訂唔一定計錯數
請補充更多證據

樓主都幾包拗頸
買樓既人好多時都係未諗清楚 呢點又唔係錯既
但係撻訂既人都唔一定係因為唔知層樓幾大先咁做
可能係佢自己周轉不靈
而就算真係轉左單位 令想買樓既人知道原來好貴
層樓既投資價值 人既住屋需要 都係冇變過
唔覺得轉單位可以令樓價大跌 最多令市場觀望一陣

咪戇鳩，係到散播謠言? 你講人地就信?

讀書人，書本的世界，係冇辦法理解真正的社會的。

讀書會話，人是理性，但事實上，人不是理性，現在好多都認為eq佔80％，iq佔20％。eq比iq重要。

讀書會話，eq比iq重要，但情感因素係咪真係咁厲害，也成疑問。不過其實理性都可以視作eq一部分。

出黎做野，你會發現 ，好多top sales，會考中文可以考得好差，例如1分／f 級。相反，不少會考中文5*／A級的，好多唔係好識講野和sale野，有些連基本同老細相處都未必得。

仲有，你出黎做下野，你會發現，社會現實根本同你學校教的，係兩回事。

其實係因為佢想投資賺錢，sales agent語言藝術氹佢落搭，冇考慮清楚和計清楚條數，所以出事。

樓主親自證明人唔係理性
講講下就變左討論你食鹽多啲定佢食米多啲
廢老教你做人mode

轉左單位，人既住屋需要 ，投資價值都係冇變過，係事實。
其實本來我都係同你一樣咁諗，但剛睇到連登有個post，話點勸阻大陸朋友移民香港，先諗起，轉單位能有用。

所以都廢撚事理佢
讀下書都識單位轉換啦

出黎出野幾年only，月入35k，咁算唔算廢老？

人類重要的認知錯覺：
「年輕人以為教育可以取代經驗，
年長人以為經驗可以取代教育。」

睇香討和連登，完美反映呢點。

你個腦轉唔掂唔等於人哋轉唔掂

我想講.

深圳河以北樓宇買賣都係用平方米.

你覺得用過人地用開嘅標準可以阻止人地嚟買樓?

屌 轉乜撚姐
電話一㩒都知平方米點轉平方呎啦
你轉乜撚單位有咩分別
你係咪弱智架仲死雞撐飯蓋

點解釋32個海之戀撻訂單位，同埋維港頌7800萬樓的撻訂個案

如果人可以咁醒，警訊可以摺得

Google下已經知道，電話騙案係騙緊你。但仲有學生和成年人，比人騙緊幾千萬。

仲有，如果真係好似咁講，班sales可以唔駛撈。

對唔住，我理虧，我解釋唔到
原因係我睇唔到以上樓盤撻訂同轉單位有關

唔係，方便佢地計下數，港樓就係咁貴，買定唔買？

其實點解會撻訂。
係因為佢想投資賺錢，sales agent語言藝術氹佢落搭，冇考慮清楚和計清楚條數，所以出事。
如果用平方米，係方便班大陸客，可以了解港樓的貴，咁等下佢地停一停，想一想

同埋方便班香港人，send香港地產網頁和廣告，俾些大陸人，等佢地知道香港房價的貴，停一停，諗一諗，值唔值得移民黎香港。

你係其中一位撻訂買家？
你點知人哋係想投資？你點知人哋係轉唔掂單位而買錯？
唔好為人哋嘅想法作出推測
只要未證實到係，一日都唔可以話係
搵過第二個例子啦

我冇撻訂，不過之後買左樓，好多人講壓力測試問題，講開話好多人買左樓，先發現自己fail左壓力測試，白白損失幾十萬至幾百萬。

痴撚線 你諗住轉左一個單位就可以好似電話騙案咁呃到人？
咁你不如即刻去辭職
買 d 貨翻嚟轉個單位發達啦
你仲唔係至叻小人類？

Sales 唔洗撈你 up 乜 9 呀

Sq.ft乘10.7649咪sq.m

就算客唔識agent都會識啦
同一手樓好多時都會講埋姐係幾多平方米
就算有效都係一兩個月嘅事

咁關大部分人轉唔掂單位咩事？

同一些做銀行樓按agent講開
即係個客想買樓，sales氹佢買樓，sales話佢ok, 之後同佢簽左臨時買賣合約，之後發現過唔到銀行壓力測試，之後要撻訂，損失幾十萬。

唔係大部分人，只係少部分人。
大陸的少部分人，落黎香港，已經影響好大

Ok.
咁你唔見錢關嗰小部分大陸人轉唔掂單位咩事？

中國人有的是錢. 你覺得中國人嚟香港買樓係因為呎價平?

其實最重要係會減移民。
見到香港樓咁貴，等佢地停一停，諗一諗，唔好咁易落黎香港移民。

講返地產買賣個案，
以荃灣海之戀計，2000宗買賣個案，已經有32宗撻訂，比例1.5%

大陸13億人，當你有1億人想移民香港，轉換單位可以方便人，當你有1％的影響，已經講緊係100萬人。

少左100萬人黎香港，你故下有幾大影響力？

樓主不如再解釋多d點肯定落黎果100萬人轉左單位就唔黎

請善用起底功能

懷疑泛民和本土，先係中共派來的無間道，真五毛

中共和中國是香港政治上的老公

見到港樓太貴，轉左用平方米之後

如果轉左平方米少一百萬大陸人，我第一個支持樓主

不如再睇下，有幾多人因為樓價太貴，成功移民黎香港，但非常後悔？

【劏房悲歌】24歲內地女嫁來港住劏房：我福建住4,000呎別墅

其實最重要係新移民，新移民多，冇晒公屋，先最擾民。
富有的投資客，都有1.5%計錯數撻訂。
大陸陸女俾港男氹落黎香港，之後發現住劏房，case好多，一定唔止1.5%咁少。
轉左平方米，就係方便呢班準新移民女人，睇香港網頁時，見到1平方米賣緊20萬呢樣野。見到30平方米租緊13000元。等班港男冇咁易氹佢落黎落塔。

大陸仲係好多人，低估香港樓價

新界區，你搵到間平過10萬一平方米，我話你勁，識執平貨

大陸人仲係低估香港房價

7年，政府已經俾咗永久居民身份既界定好耐。

你呢啲死戇鳩真係唔好出嚟襯啦, 傻西睇多啲新聞先好留言。